# Tester ce n'est pas douter
## Description du projet
Nous faisons toujours face à une population générale qui manque cruellement d’information et d’éducation à la sexualité, et particulièrement chez les
jeunes adultes débutant leur vie sexuelle,EduSida est une application crée pour informer, éduquer, et sensibiliser les gens sur le VIH/Sida .

![image](http://the-avengers-isitcom.s3-website.eu-west-3.amazonaws.com/img/1245.jpg)

## Test du fichier HTML
### Check style test
 Nous avons utlisés HTML Lint pour améliorer la lisibilité du notre code pour qu'il soit plus clair.
 ### Html5 validator
Html5 validator est un outil en ligne de commande qui teste la validité des fichiers HTML5 et CSS. 
## Test du fichier CSS
### CSS & HTML Lint 
Le Lint est un outil qui nous permet de signaler les problèmes de notre code CSS et HTML. Il effectue un contrôle syntaxique de base et applique un ensemble de règles au code, à la recherche de modèles problématiques ou de signes d'inefficacité. 
### Minify CSS et HTML
Nous avons utilisés le Minify Css pour bien formé notre code que ous avons écrit et supprime l'espacement,l'indentation, les nouvelles lignes et les commentaires.
Ces éléments ne sont pas nécessaires pour que le CSS soit utilisé avec succès. Ils rendent également le CSS plus difficile à lire.

## Test du fichier JS
### JavaScript Validator
Validation du JavaScript c'est la vérification de variables non déclarées, de points-virgules manquants et de fuites de mémoire potentielles, et réduction des fichiers JavaScript volumineux.
### Minify javascript
La minification javascript, également connue sous le nom de minimisation, est le processus consistant à supprimer tous les caractères inutiles du code source JavaScript sans en altérer la fonctionnalité. Cela inclut la suppression des espaces blancs, des commentaires et des points-virgules, ainsi que l'utilisation de noms de variables et de fonctions plus courts.

## SonarQube
SonarQube est un logiciel libre de qualimétrie en continu de code. Il nous aide à la détection, la classification et la résolution de défaut dans le code source, permet d'identifier les duplications de code, de mesurer le niveau de documentation et connaître la couverture de test déployée.

## Test Security avec Clair Scan 
clair est un projet open source pour l'analyse statique des vulnérabilités dans les conteneurs d'applications (incluant actuellement OCI et docker).
Les clients utilisent l'API de Clair pour indexer leurs images de conteneurs et peuvent ensuite les comparer aux vulnérabilités connues.

## Le Pipeline Gitlab CI

![My Image](pipeline.PNG)


## Sonarqube Code quality et test security report

[Check Le lien de notre code quality sonarqube](https://sonarcloud.io/summary/overall?id=Ben-Sassi-Oussema_the-avengers-isitcom) 

## Deploiement de l'application sur le cloud AWS

[Check Le lien de notre application sur AWS](http://the-avengers-isitcom.s3-website.eu-west-3.amazonaws.com/)


